麥當勞薯條可以幫助治療禿頂

ENG ver

中文大紀元

日本新研究：麥當勞炸薯條可治禿頭

根據日本一項最新研究，有個簡單的方法，可以治療秃頭，讓稀疏的頭髮重振生機。研究人員使用的一種化學物質，可以通過食用麥當勞的炸薯條得到。(Tim Boyle/Getty Images)
【字號】 大 中 小
更新: 2018-02-06 10:47 AM 標籤: 秃頭, 麥當勞炸薯條, 日本研究
【大紀元2018年02月06日訊】（大紀元記者吳英編譯報導）禿頭雖然不是病，但有些人會因此感到困惱，到處求助醫師或尋找民間偏方，夢想著頭頂能再長出「三千煩惱絲」。

根據日本一項最新研究，有個簡單的方法，可以治療禿頭，讓稀疏的頭髮重振生機。研究人員使用的一種化學物質，可以通過吃麥當勞的炸薯條得到。

福克斯新聞報導，日本橫濱國立大學（Yokohama National University）的研究人員表示，找到了可以治療禿頭的簡單方法。

有些人認為禿頭很煩惱。(Mark Wilson/Getty Images)
研究人員發現，二甲基聚矽氧烷（Dimethylpolysiloxane，簡稱DMPS）可以成功地大量製造「毛囊胚」（hair follicle germs，HFG），或者幫助生長毛囊的細胞，而且這項具突破性的技術已被證實相當有效。

DMPS是一種消泡劑，也是食品添加劑，麥當勞在炸薯條中添加這個成份，目的是防止食用油起泡飛濺。

橫濱大學教授福田淳二（Junji Fukuda）在研究報告說，實驗結果能夠產生大量的HFG，關鍵在於「我們在培養皿底部置放的化學物質」。

「我們在培養皿底部使用了透氧性極佳的二甲基聚矽氧烷（DMPS），效果非常好。」

研究人員將HFG移植到老鼠的背部，結果長出新的黑色毛髮。研究報告說，「這項技術同時間產生了5,000個HFGs，並在移植到小老鼠身上後，從這些HFGs長出了新的毛髮。」

日本橫濱國立大學的實驗成果。（橫濱國立大學）
雖然目前這項技術僅做了老鼠實驗，但是研究小組認為，如果用在人類身上，也可以得到令人滿意的結果。

福田淳二表示，這個簡易方法非常有效，希望這個技術能夠治療人類的脫髮問題，例如雄性禿。

m記拯救全天下男人

有金拱門有女屌

唔怪得我無事
利申: 每日都食加大餐

下次食一定加大, 唔洗講野

加大

叫你磨碎D薯條搽頭頂呀
唔係食呀

不嬲麥當勞都建議咁做
第一日食麥記？

大妓院

0.1二甲基乜乜，99.9係油脂

今晚收工大量買入先

好快有人炒

之前夠有研究話根治禿頭
唔知點解消失左

有冇聽過掹一條生三條?

食m記無m額

M記股價會唔會大升

信你一成

仆街，次次轉粟米

你摸下你頭頂

難怪今期一拳超人

大J一定唔食M記

who

成件事好正